點解周街都係古早味蛋糕

屋企附近間雞蛋仔鋪執左，變咗古早味蛋糕
對呢啲蛋糕完全冇興趣，價錢又唔係平。覺得熱潮過左會執9成。

利申：冇食過

雞蛋仔
古早味蛋糕

你個間鋪係咪將軍澳區

食到厭要唔要整個鳩味蛋糕你試吓？

真係唔值咁貴，又要買大大個

但事實上又好似好Hit咁。有冇人可以講吓點解個蛋糕咁受歡迎

同一個老闆

好食咪hit

古早味姐係咩嘢味

我都想知

同之前戚風一撚樣，講完都唔知咩黎

即係原味蛋糕

好似話係台灣既原味，重蛋味之類

正宗/原始

好撚煩古早呢個字

好似即係等同 台灣既原味

明明就係雪芳蛋糕
又要扮哂上菜 叫做乜春戚風

佢係香啲姐
但食落同雞蛋糕差唔多

咪即係實啲嘅紙包蛋糕

原味海棉蛋糕
識包裝就有傻鳩買
60蚊起

鹹蛋王流心芝士唔差喎

華人做生意特色
見人受歡迎
個個抄

chi na開到周街都係
通常有原味 cheese同鹹鴨蛋味

閩南話。即係舊時。例： 古早 e 西施。

舊時嘅西施。

最on9係一買就勁撚大個

一樣味

Chiffon=戚風=雪芳

戚風係台灣/支那叫法

都唔明點解古早係一個味
正如會唔會叫絲襪味奶茶

係囉 初頭聽到乜鬼戚風以為新野黎

南洋大蛋榚

錢已賺 理九你😹😹

好撚難食

台灣就好食，香港嗰啲扮台灣嗰隻之嘛，水準差好遠
但唔知點解都有一班人幫襯

我住咗台灣五年
都唔知乜撚嘢黎

雪芳蛋糕送比我都唔食啲傻9改個名就去買

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

古早味、小確幸、月光族、洪瑞珍，唔知下次又吹邊款台灣風呢？

台灣懷舊味
係台獨嘅味道
支持舉報

觀塘啱啱開咗間，賣$60一個都成街師奶排隊買

其實個老細係咩人？

會唔會好似福建360咁，又係洗黑錢？

懶係台灣

香港唐餅店仲古仲古啦
mk果間直頭米芝蓮推介
台灣古早收皮啦開到周圍係

其實有咩問題 有求就有供
你啲飲品店咪一樣開到咁

我比你去餐廳30蚊杯野飲多多人都唔飲啦

其實係咪即係普通蛋糕？

其實咪即係普通無味蛋糕
真係唔明點解賣成六七十蚊一舊都有傻仔買
我直接去食ladyM好過啦

台語嚟

諗起上流寄生族

普通蛋糕，cls, 賣成6/70蚊個

咁咪台灣用 香港班生意佬用乜鳩

雞蛋仔要即場食
武肺之後都冇乜買了

住喺台灣五年都唔知咩黎？
吹大咗

台灣用我理得佢叫古早味台灣

又係d搞綽頭短時間賺好多錢既野

呢個真

老實講我身邊冇人買過
咩人先會去食

台獨味蛋糕
拉！

有個博士解釋過香港啲古早蛋糕點黎

就係賣台式蛋糕AR
唔用古早味你地點撚知係台式

最簡單既嘢偏偏冇人做

台灣賣30雞hkd左右
香港賣6-70
仲要冇咁好食

求其一舊冇味蛋糕
係人都識整
但都高興古早味蛋糕收左珍奶同大陸茶皮

其實真係幾好食
好綿密

睇到個名都唔想食

本來得兩三間
而家就變咗中國人做生意
通街都係

早三個月唔熱
食蛋糕係ok ge
而家咁撚熱真係不了

Push

食過一次，覺得真係好撚難食。
食佢，不如食紙包蛋糕。

正如你唔會叫靚女做美眉,唔會叫廢柴做魯蛇
仲有D咩起司,吐司,土豆,捷運
本身香港無呢個中文就話學人用啫(啫係面線,蚵仔煎咁)

澄清 蚵仔煎同蠔餅好唔同

咪又係$2個蛋糕仔口味，改個名變古早味蛋糕賣$50你話改唔改喇

你咪答咗『台式蛋糕』

紙杯蛋糕味蛋糕走紙杯?

理撚得佢咩野味 藍既就唔撚食

佢全家無曬錢就係因為老豆跟人開古早味蛋糕

珍珠奶茶係咪開始執

芝士蛋糕無哂了

君蘭有賣呀

兩樣唔同野黎
台仔自己都叫古早味蛋糕
做乜係都要改人個名

愈賣愈細個

因為無香港人明

應該係好易整，成本低又有噱頭

寶林

啲垃圾foodie仲幫手賣廣告
捧到天上有地下無咁

仲要求其一間飽鋪嘅紙包蛋糕都好食過咩古早味

呢的賣古早味蛋糕嘅鋪仲要喺度懶限定咁，只有特定時間先有得買 但係硬係有班傻仔大熱天時咁專登去排隊， 8,90蚊一舊 on9 仔先買

呢排無得去台灣，香港人掛住台灣嘢食，一話古早乜古早物即係仆去試下

係 好貴

大把香港人明

屌 我真係好撚鐘意食雞蛋仔

咁呀
起碼呢個POST D人唔明

因為香港鋪頭整得垃圾姐
香港既麵包,餅,蛋糕好多都難食
唔知係料唔靚定條方唔靚

淨係呢個POST都大把人明WO

其實我覺得麻麻地好味
係重蛋味除咁

太大個 食幾日都食唔完
買過一次 不了

明就唔會開PO
第一頁好幾位都話唔明
你明你叻 廢事吵

樓豬住觀塘？

你地兩個口同鼻拗

所以是旦啦

協和街！i think so!!

同之前流心撻一樣

可能個幾位無行出街又唔睇戲又唔同社會接觸呱

同細細個食開嗰啲紙包蛋糕有乜分別

原來第一日出現古早味呢個字既時候 所有人都知佢係乜黎
THX

講到香港人唔明咗誇
古早味三隻中文字香港人會唔明？

其實姐係海綿蛋糕

2020年7月啦
醒下啦

幾時出古早味雞蛋仔
又可以賺一個double

我揀紙包蛋糕

個問題係 點解香港可以用原味既時候 硬係要用古早味
你自己明明識講台式蛋糕
咁叫台式原味蛋糕有乜問題
我唔係唔俾人講古早味蛋糕 但唔好當新野拎出黎呃人囉

香港人度縮慳料 唔追求好味
啲蛋漿麵粉溝水冇蛋味

見到個門面都唔開胃

勝利球迷

樓下傳統麵包舖紙包蛋糕味

食紙包蛋糕算撚數啦

咪就係玩包裝囉,做生意係呃鳩D愚民架啦

所以咪激嬲人

嗅係幾好嗅

食就免啦

行過索下算

台式原味蛋糕,即係邊隻台式原味蛋糕?
原味蛋糕係邊隻蛋糕要原味
你同人講人地明先算啦
連登仔有個人人都明既名唔用,係都要自創一個

明明早兩個月都仲係得2 3間可以選擇
今日就開到濫撚哂

你鐘意啦 個情況同前面講戚風蛋糕無分別

香港人係咁
粒粒雪糕,栗米杯,珍珠奶茶,小丸子,熱狗棒

唔好講到自己係大眾咁
你記住學足連登反社會人格同人講台式原味蛋糕
睇下人地明唔明

OK
古早味古早味古早味古早味古早味
古早味古早味古早味古早味古早味
講十次

你開心就好
我食紙包蛋糕就得 河水不犯井水

紙包蛋糕???
唔係應該叫港式原味蛋糕咩?

香港有俾名佢 如果佢去到台灣 可以咁叫

=茶記叫自己冰室

九州蛋糕都好好食

大家應該知道地球上有一個地方發生水災，好值得我哋關注

以前真係有茶記同冰室真係有分別
冰室呢個名都唔係獨創

你樓下嗰間垃圾就唔好屈晒全香港麵包舖都係垃圾喎

以前冰室只有小食(西多,熱狗...ETC)
茶餐廳先會有炒野

我淨係想知點解芝士味係指成塊片裝芝士加喺入面
我個人覺得好撚難食

香港人都比左個名你口中既台式原味蛋糕
就係跟台仔叫古早味蛋糕

味道差咗好多添

啫係唔係香港名啦
你都唔明我講乜搭錯線

五年都冇去過淡水？周街都係

未食過
但係經過見到間間都多人

香港整既麵包又鞋又無香味
咁都吹奏得落

幾年前韓國興過,香港遲幾年好正常,香港通常水尾

古早味底褲

以前餐廳係西式餐廳

山寨西餐廳就係茶餐廳

冰室就係茶餐廳都不如嘅

唔知點解下欄嘢變左上神枱

可能廿年之後又會變返西式餐廳高級D

咪同珍珠奶茶一樣
岩岩出多人買到爭住開之後做爛市

即係大型紙包蛋糕
成功方法都係大玻璃窗+焗爐排氣位向正大街
等成條街都係蛋糕味，大大個窗比你望住焗好同切，等你望落好吸引

炮台山嗰間隔離就君戶
啲蛋糕會唔會成浸油抑味

你有冇去過太古城吉之島入口嗰間麵包舖

咁可能得淡水有啦

食個麵包咁簡單既野都要特登去搵一間
我想食得包咋WO,唔係做海賊王

漢堡包同三文治使唔使改名?

香港人就係愛追潮流

太古城都係香港之內呀
好遠咩

邊間？

漢堡包同三文治唔係台灣獨創
你係舉例都舉D好D架啦
詳情睇#69
THX

咪同佢癲啦

岩岩起咗底 發現佢有鋪吵交癮

又係支那野
東張西望上幾個月介紹完就排到on9

未就係同嗰啲紫薯乜乜乜芝士拉絲乜乜乜一鳩樣。
加個古早味就以為係新嘢，根本就係紙包蛋糕。

食過一次好普通

留名睇兩個月後古早蛋糕鋪轉晒賣魚蛋

邊閪好食 淡到死一d唔甜 又食撚到口乾

好多負皮

垃圾古早，街尾已聞到浸臭味

即係點呀?
而家又唔要香港名呀?

我成日塔小人既線同尾班車貼 但淆低怕巴士cctv影到

周街姐係邊度
我暫時靜係見過九龍城有一間咋

咁伏

根據個趨勢，應該係再劣一等嘅嘢食上神枱,但其實而家雞蛋仔都吹捧埋,我真係諗唔到香港人可以去到幾盡

你話改名係邊到改名
ANYWAY 台灣點用名我理唔到
我一路都講緊香港 上面有巴打叫我唔好同你癲
你開心就好

下?
問你又叫撩交嗌
都痴撚線

所以我食開a1開頭個間日本面包 貴但好食

中古蛋糕中古洗衣液

賣點新鮮出爐？

我就係問緊漢堡包同三文治係香港使唔使改名
你可以攬住佢兩個叫台式原味蛋糕
但問題係有無香港人會明姐

其實古早味即係乜撚野味？

灣仔買有間廿幾蚊大大舊 兩條友食當早餐幾抵

紙包味

因為無咩技術含量，你有焗爐屋企都整到，比珍珠奶茶更容易入行

香港經濟轉差既跡象，台灣有鹽酥雞，韓國有炸雞，香港有古早味蛋糕

垃圾黎 咪又係普通雞蛋蛋糕 我啲精液仲香過佢啦

以前係k11對面間買過
芝士仲要貴10蚊
啲芝士多到差啲睇唔到
只係普通焗蛋糕咁就70蚊

化學乳化劑蛋糕粉打出嚟，港豬係覺得特別好食

係幾好食嘅
但係一買要買哂成個點食得哂
買過一兩次就唔敢再買

出吓街啦ching

PARASITES

舊式紙包蛋糕仲好食

之前睇讚養仔講過 韓國好似都興過 但有個節目展出左好多糖同油去整呢個蛋糕（不過其實乜撚蛋糕都多）話唔健康 大事渲染 然後執鳩晒

元朗周圍都係

同廿𨳊幾年前通街都係芝士蛋糕同葡撻店一撚樣。

用古老方法做既雪芳蛋糕，廿蚊都買既，仆你個街賣成80蚊，老閪都唔食啦

第一次喺啲鋪頭見到唔知乜黎 以為叫威風蛋糕結果嗌錯名被人笑

人奶蛋糕

係 新鮮出爐超香
但成屋人分嚟食都好大舊
如果得兩丁友應該會食到怕

成日一樣野興就開到周街都係
見到就覺得煩
要扮台式又賣到鬼死咁貴

之前睇過，呢隻古早味蛋糕係雪芳蛋糕嘅多油多糖版，所以蛋糕會相對濕潤啲

細隻又話唔抵食
大隻又話勁撚大

香港人真係難服侍

印象中有4間冇人幫襯

係台灣食過 新鮮出爐係幾好食
但咁大份 和fd 2個人都食唔晒
唔知點解突然係香港咁出名

台灣同支那有咩分別？

古早味雞蛋仔

有芝士嗰隻襯熱食真心爆好食

其實唔好食 完
台灣果d 都唔撚特別好食

蛋糕唔落係唔會好食

芝士蛋糕難頂好多

葡撻真係得KFC好食

學是學非個博士

羊群心理

即係阿嫲d味

第一樣都係唸到呢張圖

似中國人開
似請啲人扮顧客製造羊群效應
成本咁低，又無咩工藝可言，水位極高
間嘢真係鬼鬼地
唔會幫襯

吹大左食個牛腩飯仲正

想知點解無古早味雞蛋仔

又唔見你屌放題

其實好容易整
淨係需要 蛋，糖，牛奶，麵粉，油

賣六七十蚊 真係不了

開間叫石器味
有無得唸

台灣淡水果個好好食
熱食同凍左都好香蛋味好鬆軟！

格仔餅得唔得呀

屌佢老母真係好撚戇鳩

放題有無第2種叫法?通常放題都有個任食跟住
放題任食/任食放題咁

自助餐既話唔同
一個係自己拎一個係落單

咪姐係紙包蛋糕 多鳩餘
啲舊式麵包鋪幾蚊一舊 買幾十蚊食到你嘔啦

我覺得格仔餅都好正 花生醬同煉奶

白痴 雪芳蛋糕咁都排哂隊

不如講吓邊間好食
食過一間係灣仔幾好食，不過唔記得咩名

又係呢隻

新屎坑

係解傳統風味
古早係解舊時
本身台灣嗰邊係想解以前細細個食過
令人懷念嘅味
然後就一大班人亂改
亂鳩咁sell
Sell埋黎香港
屌你香港人嘅古早味蛋糕應該係紙包蛋糕
菠蘿蛋糕呢啲

古早味燒賣
古早味魚蛋
古早味炸雞
古早味牛腩河

同紙包蛋糕無咩分別

新開既古早味仲係唔係古早味?

呃正評

主要係老一輩hit

執晒之後變古早味雞蛋仔 40蚊一底

未周街都係嗰時都有買下嚟食 新鮮出爐嗰下食都ok
而家越開越多越參差 早排試咗間 屌你乾嘅

旺旺真鳩味

古早味公廁

其實都好難用香港嘅價錢同台灣比
香港剩係鋪租已經貴台灣好多好多
仲有材料人工全部成本都高過台灣
所以貴過台灣就一定

用依個價錢去買一件原始口味嘅蛋糕
事實都真係太貴
自己整 材料勁簡單
只係需要打蛋白技巧

呢個時勢你只會俾人串香港同支那有咩分別

咪同之前d 芝士蛋糕同半熟蛋糕熱潮一樣

終於有人講 香港既古早味蛋糕就係紙包蛋糕

而家係咪興抹茶 周街都係

賣紙包蛋糕$5件 未必每日賣晒
改個名叫古早味蛋糕$50-80 大大件唔切散賣
仲有人排隊

雞蛋味

古早=傳統
古早係台灣用語，因此=台灣傳統味道

同以前葡撻 乳酪雪糕 珍珠奶茶

都係搵一輪錢之前就執哂

咪即係紙包蛋糕

元朗

係普通屋邨面包鋪十蚊一大舊
叫下古早味升價幾倍

但係肚餓行過好撚香

窮撚自己買料整仲好 咁岩依家爐緊芝士蛋糕

RESPECT!

香港人都係咁

聽個台灣朋友講
古早味即係難食/唔好味嘅代名詞

小心呀可能林鄭同D地膽有份開

炮台山站對面有一間，開咗幾個月一直有人排隊

70-80蚊一舊

好食既野就唔會消失

古早味者係唔好食囉，淘汰左既垃圾翻炒

同之前果隻英國雪糕一9樣

知唔知佢咩時間出爐?

老母買左舊返黎
80蚊
個樣睇落好睇 食落去冇味

我都被呃過買黎食，食先知原來係紙包蛋糕

未食過
不過覺得好貴
窮撚食唔起
食麵包舖嗰啲蛋糕仔算

我樓下有一間
日日都有人排價錢又唔係平
我都唔明點解 乜鳩味可以開到成行成市

唔好咁講
係大家都覺得 乜鳩味蛋糕唔值呢個價

淘大個間多人排到嘔
自己整都得啦

個間好似第一間

細個幼稚園成撚日有得食

一片片最撚憎 見到都唔想食

乾真真

阿婆的味道

濕水紙包蛋糕

試過一次之後冇返啅
一般貨色.jpg不過d港女鍾意。。。

話好食都唔得，好食過垃圾雞蛋仔幾百倍啦

真豬奶茶》夾公仔〉古早味
香港人咪又係充滿支那基因

用紙包蛋糕, 係入邊加料, 可能仲撚多人買

原味蛋蛋糕
同海棉蛋糕差唔多嘅

係 類似茶餐廳紙包蛋糕

蛋糕點會無味呀？
咪甜味囉

講啲你唔明嘅詞彙
咪覺得新奇有趣
有新鮮感咪會買嚟試

都搵夠啦
茶粉 奶蓋 珍珠
咁就幾十蚊

簡言之 自家原味
姐係你以前食到唔食然後加入其他野變成新口味之後冇人再在乎嘅野
改叫古早味就呃哂所有人以為有幾特別

用PS黎做個假設
黎緊出到PS5嘅新世代嘅時候有人同你講佢有部古早PS而唔係同你講佢係PS
咁佢就可以貴一貴賣比你
但事實上，經過咁多年嘅科技進步，呢部PS啲用料都已經唔同當年，咁又會有幾古早先得嫁

推 711/712 35+ 初選
更多資訊:

觀塘一開開左三四間

彈嗰啲人有幾多個真係食過呢
我有試過幾間 係一間先覺得好食
仲要係得芝士味 先好食
原味真係一般但都同紙包蛋糕完全唔同囉
正常啦 麵包鋪都唔係間間好食
基本上焗到個面有裂痕嘅已經唔使幫襯
話貴嘅 雞蛋仔而家一底都起碼15蚊
個古早味蛋糕一家四口兩日都食唔哂啦
60蚊 算係咁啦
自己整你估嗰個屋企有焗爐 就算有淨係洗嘢都煩
你唔食咪唔好買啦 唔使踩到咁嘅
一開始開嗰啲唔少真係有心去台灣學嘅
隻蛋糕都台灣傳過嚟 copy埋古早味個term又點
啲人買古早味蛋糕唔影響你食紙包蛋糕㗎

好撚易整，麵粉加蛋加泡打粉
一烘就係，改個名就叫噱頭

唔認同，香港好多屋村麵包店，
整得好好味
蛋糕鬆軟，面包甘香
蛋撻出色

你唔好彩，食唔到好野

現家周街都係仲要打鑼打鼓咁賣就好煩

咁同莎利蛋糕差別有幾大？

上面有巴打講，係大陸人開
都真係似

新都一期甘味隔離

真，明明係窮撚蛋糕，以前冇物資，專比窮撚食，而家啲人有錢得濟，咁貴嘅窮西蛋糕都買

台灣夜巿好多標謗古早味喎

同夾公仔鋪一樣咁撚on9
人開個個跟住開
垃撚圾

冇 材料成份比例都係個d

60蚊不是好撚大舊係真既

因為一樣係呃人錢

無味即係原味囉
得啲淡雞蛋味我覺得同冇味冇乜分別

華人係咁架啦
當某一樣野開始hit
個樣野就開到周街都有

風味個味

我媽幾日就買一舊
佢覺得好好食
不過其實真心幾好食

其實好食咪多人買 多人跟風開囉
60-70蚊一舊都真係唔貴
依種蛋糕通常軟得黎都係有啲份量
買一條夠你一家人食兩三日
成班連登仔係度眾人皆醉

柒少陣先

幾年前好似台灣都話緊乜都叫古早味開始煩，而家傳到香港

食過, 一D都唔好食, 樓上話好食果D人一係打手一係食開屎
紙包蛋糕一定好味過佢, 不過真係一間間, 自從D原材料貴左(麵炒, 蛋等)之左少左好多好味嘅
個人中意食濕潤同充滿蛋香, 加上少少甜的紙包蛋糕

你先食開屎
紙包蛋糕好死甜

我當甜品食梗係要甜
有人當飯食咪嫌人甜

咪姐係紙包蛋糕，改個名貴幾倍

莎利蛋糕係butter pound cake
口感實淨啲
你食到佢入口即化係因為好多牛油

一出爐好香咪呃到人買

仲要收80蚊，所以咪一街都係囉

樓主講果間舖頭係邊？

物離鄉貴，係台灣本地買勁平

感覺就好似你係外地用廿蚊買一件紙杯蛋糕咁

係台灣買過
100台幣4個人都夠食
香港果啲食水深到

今日經過影低

我都覺
無啦啦周街都有
明明勁難食 但我老母耐唔耐買一個返黎
好似太子有間本身出名
跟住就好多間支那style嘅古祖味蛋糕店出現咗

見有啲on9仔去買台式三文治🥪就重搞笑，
有乜可能好味得過香港茶記即叫即做果啲腿蛋治。

媒嚟㗎？
好似喜茶咁長期請人排隊扮🤔🤔

買個焗爐就可以開工。
間間門面重柒過舊式公屋餅店。
差在招牌未轉成簡體字，就十足三線城市味

中国人特性

加油站
加油站
加油站

食過一次永冇下次

裝修好柒

公司樓下個古早堂好香

同事間中買黎開心share，幾好丫

食落一梗一樣但轉左樣 價錢又貴左

我想問點解間間都用呢個裝修風格？
同一間公司？
同一個裝修公司？
定同一個“合作夥伴”？